【抵制TVB】一人一信向通訊局投訴TVB違反電視通用業務守則 ! !

page: 31-36
TVB違反電視通用業務守則─節目編排─第9章 準確、持平及公正.
1 A . 持牌人必須盡一切合理努力，確保新聞、時事節目、財經節目、
個 人 意 見 節 目 、 紀 錄 片 、 採 用 調 查 手 法 報 道 的 節 目 、 兒 童 教 育 節 目 、
以醫療及健康為題材的節目，以及比賽節目內的真實資料準確無誤。

2 . 持 牌 人必 須 確 保 新 聞 節 目 ， 或 有 關 香 港 公 共 政策或備受香港公
眾 關 注 而 又 具 爭 議 的 真 實 題 材 節 目 或 有 關 前 述 議 題 的 真 實 題 材 節 目 環
節 ， 能 夠 恰 當 地持 平（ 個 人 意 見 節 目 除 外 ， 有 關 該 等 節 目 的 規 定 ， 另
見下文第 1 7段 ）。真 實 題 材 節 目 是 指 根 據 真 實 資 料 製 作 的 非 虛 構 節 目 ，
例 如 新 聞 、 時 事 節 目 、 個 人 意 見 節 目 、 紀 錄 片 及 採 用 調 查 手 法 報 道

7 . 報道新聞時，應遵守下列規定：
( a ) 恐 怖 突 兀 、 駭 人 聽 聞 或 令 人 驚 恐 的 細 節 ， 如 與 所 報 道 事 實
無重要關係，應予略去。報道新聞應避免引起虛驚。
( b ) 新 聞 報 告 所 用 的 圖 片 ， 應 該 小 心 選 擇 ， 以 確 保 公 正 ， 不 應
誤導觀眾，或駭人聽聞。
( c ) 評論與剖析，應與新聞報道清楚區分。
( d ) 電 視 攝 影 隊 的 出 現 若 激 發 某 些 人 借 意 生 事 ， 新 聞 編 輯 和 節
目 製 作 人 應 盡 一 切 努 力 ， 刪 去 該 刻 意 「 製 造 」 的 事 件 ， 又
或把實況原原本本報道。
( e ) 報 道 如 與 事 實 不 符 ， 應 盡 快 在 發 覺 後 更 正 ， 或 在 該 節 目 完
結 時 或 在 下 一 節 目 開 始 時 加 以 糾 正 。 在 某 些 情 況 下 ， 可 用
字幕作出更正聲 明 。

公 平 ─ 一般原則
持牌人有責任避免在真實題材節目中對個別人士或團體不公
平，尤 其不 可 使 用 謬 誤 資 料 或 歪 曲 事 實。持 牌 人 亦 不 應 錯 誤 引 導 觀 眾 ，
以致對節目提及的人士或團體不公平。

投訴表格:

嚴正抗議TVB進行採訪、報導新聞採取自我審查

推!
有冇TVB收mic段片!

大家幫手share!
推到通訊事務管理局對TVB作出處分!

1.投訴TVB新聞自由

下一步投訴 2.白色強人
沙及喧染暴力、血腥、危險行為!

推!

推!!!!

推 CCTVB仆街死

屌你CCTVB 上次直播示威個記者
警狗都未出聲 佢就罵暴徒
投訴比人處分!

push

推

通訊局咪又係同聲同氣的人

投訴cctvb自我審查

想知具體係投訴啲乜，今次事件反而覺得tvb 都好似轉左死性，竟然不斷播差佬打人嘅片

投訴cctvb最容易入罪好似係d低趣味植入式廣告
唔洗一定要投訴呢d

全港罷睇佢地節目

收視慘過亞視先有用

投訴佢係無用

兩樣都做 唔得？

Push

廣告熱線

又要經政府投訴 姐係又冇用啦

推返上去